羅致光其實可以唔着褲 - 馮睎乾

羅致光其實可以唔着褲 - 馮睎乾

香港醫學組織聯會按世衛指引建議，鮮蹦活跳的健康寶寶，平日在社區無需佩戴口罩。言猶在耳，「IQ百六，醒過碌木」的羅致光局長也附和，自稱二十二天「office alone」，「一片口罩都沒用過，間接是慳了給有需要用口罩的人」。作為一條月薪三十三萬的廢柴，羅智將未做過半件令納稅人滿意的事，現在人心惶惶，居然還好意思衝出來表揚自己慳了半盒口罩？

有讀者問，為什麼近期許多人吹奏「不必戴罩」的主旋律？事先聲明：我不認為世衛指引是錯的。世衛指引面向全球，講的是一般情況。若你遠在歐美，好人好姐的確不必出入戴罩。台灣政府亦持此論。可是香港不能以一般情況看待：香港跟大陸只一河之隔，非但沒像台灣般堅壁清野，反而扭盡六壬為大陸疫情「排洪」，如果多數人不戴罩，只要有一群自覺沒病的人亂跑，香港就會步武漢後塵。

正如自由、人權等普世價值不適用於中國，世衛的普世指引也不適合中國，以及跟中國不可分割的香港。在疫症蔓延的中國，不戴口罩不是科學，而是別開生面的自殺。上月中旬，台灣肚皮舞家林介文到武漢演出，戴N95嚴陣以待，卻看不見有人戴罩。她印象最深的，是跟主辦人搭一部密密麻麻塞滿人的升降機，除她以外沒一人戴罩，主辦人竟在升降機內揚聲：「全部人都不戴口罩，為什麼你這樣緊張？」令林介文尷尬不已。

有些人吹奏「不必戴罩」的主旋律，並非講科學，而是用科學的包裝來搞政治。中共維穩有很多手法，其一是長年累月給人民灌輸虛假的安全感，令他們「泰山崩於前而色不變」，永遠歌舞昇平，歲月靜好。 沒有不安就沒有不滿，沒有不滿就沒有民怨，這是中共七十年來的攻心計。謊言撐得住就繼續扯謊，撐不住時，人民已被崩塌的泰山壓頂，再沒有提出問題的人。橋唔怕舊，最緊要受，現在口罩不夠用，自然就宣傳不必戴罩，讓藍絲豬安心。遇上羅智將這類人，我會說：「無證據顯示人一定要着底褲，咁你着唔着？如果你唔出街，莫講話唔戴罩，唔着褲都得啦！」

馮睎乾
電郵 :philomusus@gmail.com

IQ 160，諗嘢做嘢就167

政府人用嘅係CSI口罩，羅致光以為慳返口罩，可以幫到人，結果啲口罩都係落入黑警嘅手中，而唔係醫護

而且，市面無口罩，係特衰政府做事無計劃，無聽主流社會意見所造成，唔係一條碌柒話慳口罩 (其實同黃錦星，前天文台台長互鬥慳電一樣咁無聊)，就可以改變得到

iq160?
60就有

月薪33萬廢柴, 仲好意思衝出黎柒 ,dklm